У овој лекцији ћеш научити потез који се игра када играчи *нису* у директном
сукобу.

Време је за потез који ојачава твоју позицију, припрема се за будућу борбу, или
прави територију.

Board::one-point-jump

Означени потез се назива **скок за једно поље** (јап. ikken tobi). Два црна
камена су скоро па спојена. Често се такав потез игра у ситуацијама када
нападамо, се бранимо или бежимо.

Постоји и повезана Го пословица која изражава свестраност овог потеза.

*Ниједан скок за једно поље није лош.*

У суштини, уколико не знаш шта да играш, нађи скок за једно поље и играј то.

---

Board::white-approach

Овде видимо како се скок за једно поље користи одбрамбрено када нам противник
приђе.

---

Board::double-approach

Уколико би црни игнорисао потез белог, црни угао би био нападнут са обе стране.
